重開 中篇 新手《滅靈師》

從古至今，有一樣野好多人都想一探究竟，就係鬼魂。

而我，就係每日都同呢啲所謂嘅鬼魂打交道嘅人，不過我地唔會叫佢地做鬼魂，而係叫做靈體。

靈體分為兩種，壞嘅我地會叫佢邪靈，而好嘅我地會叫佢做善靈，而我嘅職業，就係一個滅靈師...

我隸屬政府安全局第一部門，我地嘅使命就係及時將邪靈消滅，就算犧牲同伴嘅性命都要完成任務，不過三日前，小弟喺一次嘅任務入面為咗救一個同伴比一隻邪靈逃脫，就係咁小弟就比政府炒咗魷魚，所以小弟決定將以後嘅滅靈生涯打比大家睇。

由於我嘅心情唔係太好，所以決定去大浪西灣行下山望下海露下營當散下心，
深夜兩點半我一個人行咗上山，望著天上面嘅星星，回想起五年前。

嗰陣嘅香港廿幾三十蚊係可以食到餐飯，出街都仲係要講道理嘅。

就喺嗰年，我撞到個阿叔，好似我呢啲咁有禮貌嘅人，撞到人係會講對唔住嘅，咁講完緊係繼續行架啦，行咗兩步，突然之間有隻手捉住我。

望一望原來係啱啱撞到嗰個阿叔，個阿叔起勢咁捉住我，話佢係道士，仲話要收我做徒弟，我緊係彩佢都有味啦，整開佢隻手就繼續行，點知佢又捉住我，呢下真係佛都有火。

我望住嗰阿叔講咗一句「阿叔你好啦喎，我講咗對唔住啦喎，你好放手啦，你再唔放手我打死你架，你係唔放手啦嘛，我發誓我真係會打死你架，好殘忍架！」

點知個阿叔死都唔肯放手，死都話要收我做徒弟，我望咗望嗰阿叔，就走咗，行咗兩步，我全身都郁唔到，嗰阿叔行咗去我面前，講咗句「點啊，依家信我未啊？」

就喺呢個時候，眼前嘅畫面一轉，我感應到附近有邪靈出現，隨即就見到一道雷劈咗落去，我跑咗過去，見到有個人企咗喺一隻重傷嘅邪靈隔離。

周圍嘅環境成個廢墟咁，仲有啲火喺度燒緊，望到呢個情境，我皺咗一下眉頭，行咗去條友隔離，條友大概米73左右，gel住個all black頭，皮膚黑黑地，面上帶有幾分銳氣，咁我見到佢又好似咩都唔知咁咪走去問下佢囉。

「喂朋友，滅靈做咩唔開鏡界啊，你咁樣我好難做架喎。」容小弟解釋一下，鏡界係我地滅靈師一定要識嘅一個技能，大概就係將邪靈拖入另一個平行世界，喺滅靈嘅過程唔好比佢地波及到無辜嘅人同埋現實嘅建築

講返翻黎，條友呆咗呆「乜撚野鏡界，我都唔知你講乜，仲有啊，滅靈師係咩黎架？」啊我見條友好似幾友善咁咪同佢講下野囉，點知開口就撚撚聲，完全冇尊重過我

「咁點解你會喺呢度出現啊？」

「冇啊，啱啱喺度食緊煙，仆你個街冇啦啦有隻野出黎搞鳩我，我咪劈撚死佢囉！」

我聽到真係呆撚咗喺度，望咗佢幾秒，又聽到佢講「咁就閪啦，咁即係唔信啦，唔信你咪柒問啊嘛，正粉腸！」

我聽到啲火真係出晒黎「啊靚仔你講野唔好咁寸喎！」
「唔撚比呀！」
「你依家係咪撩交呀！」
「打咪打囉，未撚驚過啊！」
「好啊，江湖規則，隻抽隻，即係一打一，唔好諗住犯規啊！」

講完我身邊就出現咗一啲綠光，慢慢變成咗一碌黑色嘅棍，棍身刻有三條銀色嘅龍紋，睇黎今日"影"嘅心情唔錯，至於點解會有碌棍出咗黎遲啲再同大家解釋。

攞住碌棍我就衝咗上去，而喺我對面條友亦都用雷電形成咗一對爪，下一剎那，我碌棍同佢嘅雷爪撞埋咗一齊，周圍嘅環境亦比拼發出黎嘅電光照得清清楚楚，而喺呢一刻，我知道，我遇到一個值得一戰嘅對手...

未完待續...

大浪西灣山上面，兩道黑影不時碰撞，產生嘅電光將周圍嘅景況照耀出黎。

唔同嘅係，周圍嘅樹木都冇斷到，只有一啲火種喺地上蔓延。

經歷咗十分鐘嘅打鬥，我攞住龍影棍嘅右手已經開始微微顫抖，而我嘅對手手上面嘅雷爪都開始若隱若現，好似隨時都會消。

我望住佢，腳用力一踏，向住佢衝前，就喺佢身前將棍橫掃出去，而佢亦都用雷爪向住我嘅龍影棍突進。

就喺兩把武器相撞嗰一刻，大半個山頭都比電光照亮，佢手上嘅雷爪再唔係若隱若現，而係真正嘅消散，我手上嘅龍影棍亦都化為綠光消失。

就喺呢個時候，我同佢對視咗一眼，喺佢嘅眼中我見到嘅竟然有惺惺相惜之意，而我同樣有呢個諗法。

對望咗兩三秒，我同佢一齊攤咗喺地下大笑，過咗一陣，佢帶住少少好奇咁問我「係呢，呢度就係你講嗰個乜撚野鏡界呀？」

「係呀，喺呢度嘅打鬥唔會影響到現實嘅世界，而且仲會自己復原。」

佢望咗望周圍，果然啱啱蔓延緊嘅火種已經全部熄滅，而我地打鬥嘅痕跡亦開始慢慢消失。佢帶住好奇嘅目光視察周圍嘅環境，講咗一句「係喎，同你打撚咗咁耐都唔知你叫咩名。」

「你真係好撚爛口㗎喎，我叫黎子銘，叫我子銘得啦。」

「我叫南宮逸，求其叫聲啊逸就得啦！」講完啊逸就伸咗隻手出黎，我亦都伸咗隻手出去，喺兩隻手呃埋一齊嘅嗰一刻，我已經當咗佢係我朋友。

大浪西灣事件嘅一個星期之後嘅清晨，我起身伸咗個懶腰，諗住出去睇下有咩食。

點知一出房門就見到有條友喺到搵緊野食，我翻咗翻白眼，問佢

「呀逸生啊，你都喺我屋企住咗成個禮拜啦喎，你肯死翻出去未啊？」

冇錯，喺我屋企搵緊野食嗰條友就係啊逸，嗰晚去完大浪西灣我就諗住翻屋企啦，點知條撚樣話冇屋住，想黎我屋企過晚夜。

咁我心諗都係一晚姐，點知佢喺我屋企住咗成個禮拜，不過喺呢七日我終於了解到佢嘅背景...

南宮家族，香港隱世嘅四大家族之一，而南宮逸就係南宮家族嘅少爺，即係族長個仔，由於南宮家族已經五十年冇問過世事，所以仲係保存住以前嘅滅靈方法，連咩係鏡界都唔知。

等我解釋完依家香港嘅情況，佢亦都知道依家香港嘅邪靈越黎越多，應該係香港越黎越多人跳樓嘅關係.

我同佢喺噚日開咗間事務所，專門幫人做滅靈嘅生意，主要嘅原因唔係想幫政府減輕壓力，而係小弟發現銀行戶口得翻三百蚊。

講翻正題，就喺佢準備答我嘅時候，我嘅電話響起，而我地終於有第一單生意，「喂你好呢度係滅靈事務所請問有咩幫到你？」而電話嘅另一邊傳黎一把中年男人嘅聲音「呢度係咪幫人捉鬼㗎？」

「係，請問有咩幫到你？」

「我懷疑我屋企住咗隻鬼。」佢講野嘅聲音有輕微嘅顫抖，就好似見到啲咩好恐怖嘅事，就係咁，我約咗佢十二點喺天水圍嘅一間咖啡店入面詳談。

中午十二點正，我同啊逸踏入咖啡店嘅門口，就見到一個中年男人好頹咁坐咗喺凳度，我一見到佢就好肯定我地今次嘅委託人係佢，點解？

因為只有長時間受到精神嘅折磨面色先會咁差，除咗你地俗稱嘅撞鬼之外好少有人會係咁嘅面色，我同啊逸行到過去坐低，就問佢「請問係咪陳生啊？」

中年男人抬起頭望一望我地，就話「邊撚個陳生啊？我通咗兩晚頂好撚攰啊，你地咪撚嘈住我得唔得啊屌你！」

唉呢鋪真係柒撚到痺，咁撚樣都可以認錯人，望一望隔離，啊逸竟然喺度陰陰嘴笑，突然後面傳黎一把聲「你地係咪滅靈事務所嘅人啊？」

我望一望後面，見到一個有一個男人企喺咖啡店嘅門口，個男人大約米67左右，樣貌就不過不失啦。

我地就搵咗個位坐低，一坐低佢就捉住我隻手猛咁喺度叫我地救下佢，有個男人捉住你隻手你頂唔頂得順，我就頂唔順啦，我推開咗佢隻手，就話「先生你冷靜啲先，我唔係gay㗎，不如你講下你依家嘅情況啦。」

佢聽到之後都知自己太唐突，同我地say咗個sorry就講佢依家遇到嘅問題

「係咁嘅，幾個禮拜之前我同我老婆同個女就搬咗去呢度附近嘅居屋，一開始都冇咩唔妥，但係呢幾日就好似成日都有啲野喺我地屋企，夜晚訓下訓下仲會有把男人聲喺出面喊，但係我出廳睇又咩都冇喎，直到噚日我老婆冇啦啦喺屋企暈低咗，醫生又話佢冇病冇痛，我先諗到係間屋嘅問題，咁啱又見到你地事務所嘅電話，就搵咗你地。」

聽到呢度我已經100%肯定喺佢屋企嘅係一隻邪靈，不過應該係呢幾個禮拜先出現嘅，如果唔係佢地一家根本唔會涯到幾日，可能喺隻邪靈入去嘅第二日已經全家死晒。

不過就算隻邪靈唔算太強，都唔可以掉以輕心，就係咁，我同啊逸就去咗個男人屋企，佢地住嘅係廿四樓，唔怪得隻邪靈會入去佢地屋企，佢屋企，陰氣有啲太重，應該之前有人喺度過咗身。

入到去，濃濃嘅陰氣喺我眼中浮現，我叫咗個男人出門口等我地，畢竟滅靈呢啲野唔係好適合比普通人見到，等佢出咗門口我就叫咗"影"出黎。

解釋幾句，我地滅靈師可以同善靈進行契約，當契約成功，善靈喺滅靈師需要戰鬥嘅時候就會化做我地手中嘅武器，每一個善靈都只會跟一個主人，但係滅靈師就可以同時同幾個善靈進行契約，而善靈嗰日嘅心情都會影響武器嘅威力。

講翻正題，叫咗我嘅契約善靈"影"出黎之後我就叫佢幫我搵隻邪靈出黎，雖然我可以感應到邪靈有冇出現，但係我仲未可以直接搵到邪靈出黎，唉，都係一句，學藝未精呀！

喺我鳩up嘅呢段時間，"影"已經搵到隻邪靈出黎，隻邪靈塊面好似比刀刮過咁，呢度一條痕嗰度一條痕，左手渣住把西瓜刀，睇佢陰氣嘅濃度，已經形成咗幾個禮拜，見到咁嘅情況，我已經發動咗鏡界將隻邪靈拖咗入去。

喺我身邊嘅"影"亦都化為綠光，我將隻手伸入綠光一呃，龍影棍已經出現喺我手中，不過今日"影"嘅心情好似唔係咁好，棍身上面嘅龍紋淨係得一條，喺我隔離嘅啊逸亦都形成咗雷爪，我同啊逸踏入鏡界，就將滅靈師嘅氣勢提升到最高，對面就係邪靈，我心入面有啲擔心，得一條龍紋嘅龍影棍，究竟可唔可以對付到佢。

不過諗起啊逸喺隔離，我個心都定翻少少，話晒都係隱世家族嘅人。突然邪靈嘅身影就喺我地嘅眼前消失咗，我同啊逸背對背，準備迎接跟住落黎嘅戰鬥...

未完待續...

自己推一推

推

有人睇緊嘅話唔該出句聲 比小弟有動力打落去

Go on

我同啊逸背對背，一面凝重咁望住前方，其實講真，我都唔知點解會將背後交比啊逸，因爲喺呢種情況，將背後交比人就等於將條命交咗比佢，我同佢只係識咗一個禮拜，就將條命交咗比佢，不過我信佢，至少依家係咁。

突然我聽到背後傳黎一道雷聲，我一聽到就即刻轉身，用龍影棍向下劈，一陣沉厚嘅聲音傳到我耳邊，一把西瓜刀擋住咗龍影棍向下嘅路線，而啊逸竟然比邪靈擊退咗，喺呢一刻我知道我之前估計錯誤，呢隻邪靈冇可能淨係出現咗幾個星期，邪靈最起碼形成咗三個月先可以有呢種威壓，就喺呢個時候，我耳邊出現咗一把聲音。

「銘，用我啦，‘影’喺呢個時候已經幫唔到你架啦，你自己睇下啦，你用‘影’嘅時候棍上面嘅龍紋從來都唔過四條架！」

我用龍影棍用力咁頂住把西瓜刀，而啊逸亦慢慢企翻起身。

「冇可能，我話過唔會再用你，我知你嘅靈力係最強嗰個，但係你都係我契約嘅善靈之中最冇人性嗰個」我講完之後就用力將西瓜刀推開。

而啊逸嘅情況好似有少少唔妥，佢嘅雙眼開始慢慢變得通紅，而佢手中嘅雷電亦都開始變成紅色，我叫咗佢幾聲，但係佢竟然冇理到我，將紅色雷電佈滿全身之後就衝向邪靈。

「典型嘅走火入魔。」我耳邊繼續傳黎一把聲音，我冇理到呢把聲，只係默默咁收埋咗龍影棍，叫咗一聲「‘黑’」一團黑影喺我眼前出現「青龍，你終於肯叫我出黎啦咩?‘魂’好似好想出黎喎。」

「唔洗再叫我青龍啦，比人炒咗啦我，自從嗰日之後你就訓到依家，我需要你幫我。」

講完，‘黑’嘅身影就化做點點黑光進入咗我嘅身體，‘黑’本來係一個比人流放咗嘅鬼差，同佢簽定契約之後我就可以暫時使用鬼差嘅能力。

望住同邪靈肉搏緊嘅啊逸，我將右手用力向前一伸，一條漆黑色嘅鎖鏈瞬間出現喺邪靈嘅身邊，然後將邪靈鎖死，下一刻，啊逸帶有紅色雷電嘅拳頭亦都打咗落邪靈嘅頭度，邪靈消散之後化做一團黑霧被‘黑’吸收，而啊逸身上嘅雷電消散咗之後就暈咗。

「啊銘，我翻去先啦，走火入魔嗰個你搞得掂架啦，遲啲一齊同‘魂’傾下啦，件事都過咗咁耐啦！」講完‘黑’就翻咗去原本嘅居住地。

我即刻走過去啊逸隔離，舉起兩隻手指，用靈力喺空中畫咗個‘散’字，之後將字打咗入啊逸嘅體內，過咗一陣，啊逸嘅身體開始有一啲黑氣飄散。

見到呢嘅情況我就知啊逸冇事，我扶起咗啊逸，慢慢行出鏡界，翻到現實世界我首先同委託人講清楚我地完成咗委託，然後將啊逸送咗翻去我屋企。

一個鐘之後，因爲啊逸仲未醒，我就直接去咗醫院睇下委託人嘅老婆依家咩情況，睇咗睇，其實同啊逸嘅情況差唔多，好快我就搞掂咗。

收埋啲尾數我就翻咗屋企，而今次嘅滅靈之旅亦都告一段落。

未完待續...

多謝你

飯前一推

推完再推
又搞笑又好睇

一日之後啊逸就醒翻，佢迷迷糊糊咁起咗身之後就問我發生咗啲咩事，我同佢講翻噚日發生嘅事之後佢非常認真咁講咗一句「多撚謝曬喎！」

OK，見佢係病人我唔撚同佢計，我深呼吸咗一下，帶住微笑，同佢講咗一句「收皮啦垃圾。」

就喺我同啊逸鬥緊嘴嘅時候，我嘅電話又響起，我攞起電話「你好呢度係滅靈事務所，請問有咩幫到你？」

「喂，呢..呢度係咪..係咪真係幫人捉..捉鬼架」電話嘅另一邊係一把好好聽嘅女聲，不過聲音入面有掩蓋唔到嘅驚恐，我首先安撫咗委託人嘅心情，然後約咗佢喺上次嗰間咖啡店入面等。

三點，我同啊逸準時咁出現喺咖啡店入面，同上次差唔多，入到去就見到一個好頹嘅女仔坐咗喺度，我拍咗拍啊逸「屌你老尾，根據我咁多年嘅經驗，呢條女一定係我地今次嘅委託人。」

啊逸望一望我「你收皮啦，上次仲未柒夠咩。」就喺啊逸講完之後，個女仔望咗過黎我地嗰邊揮咗揮手，我地行咗過去就問佢「請問你係咪周曉彤周小姐啊？」佢擡頭望住我地，微微咁點咗一下頭，到依家我先睇清楚呢個女仔個樣，雖然未到女神級，但係都叫做清秀脫俗，尤其係佢對眼，比人嘅感覺好似望多幾眼就會沉淪喺佢眼中嘅星空一樣。

我拍一拍喺我隔離睇到呆咗嘅啊逸，就同佢一齊坐咗喺周曉彤嘅對面，「周小姐，你話你撞鬼下話，咁你可唔可以講下你依家嘅情況呢？」周曉彤飲咗淡咖啡，就可以講佢嘅情況。

「係咁嘅，我之前同朋友去日本旅行，咁見到有間舊舊地嘅神社就入咗去，喺入面買咗塊木牌，聽人講會有運行，就掛咗喺屋企，之後就出撚曬事，出街唔見野都係小事，前日訓醒真係嚇撚死我，一出嗰廳就見到好似打完仗咁，一條條刀痕佈滿曬成個廳，咁啱我個fd話你們會幫人捉鬼，就搵咗你地啦。」

我同啊逸呆撚咗咁望住佢，佢喺電話唔係咁架喎，我望住啊逸，細細聲問佢「你確定你係鐘意條女架下話，你啱啱望到實一實喎，都啱嘅，條女同你一樣咁撚爛口。」
「屌你啦」

「點呀！有問題？」周曉彤見我地喺度傾密計就問我地，當然佢嘅語氣就緊係不敢恭維啦！

「冇問題冇問題，咁依家方唔方便去你屋企睇下呢？」周曉彤輕輕點咗下頭，就係咁，我地一齊去咗元朗。

去到周曉彤屋企門口我地就叫佢唔好入去喺門口等我地，都係嗰句啦，比普通人見到唔係咁好嘅。

入到去周曉彤屋企，見到個廳真係好似打完仗咁，我低頭諗咗諗，同身邊嘅啊逸講「有冇見過日本鬼啊，冇嘅話今次比你見識下。」

望住眼前濃到就黎變做實體嘅陰氣，我叫咗‘黑’出黎，對住呢種程度嘅對手，‘影’嘅實力實在太弱，好快‘黑’就幫我搵到隻邪靈出黎，而我都即刻拖咗佢入鏡界。

入到鏡界，邪靈就喺我地對面，我同啊逸望住對面嗰個著住日本武士裝，左手渣住把武士刀嘅邪靈，一齊吞咗淡口水，亦知道呢場係一場惡戰。

我望住邪靈，右手用力向前一伸，鬼差鎖鏈就向住邪靈嘅方向衝咗出去，而喺我釋放鎖鏈嘅嗰一刻，啊逸亦將全身佈滿雷電衝咗出去，唔同嘅係今次佢嘅雷電係藍色唔係紅色。

就喺我嘅鎖鏈掂到邪靈嘅一剎那，邪靈嘅身影就咁憑空消失咗，下一刻佢嘅身影出現喺啊逸嘅眼前。一拳就打到啊逸向後飛，啊逸喺空中一個後空翻，完美落地，十分。

我同啊逸同一時間望住邪靈，喺嗰一刻，我同啊逸一齊爆發出強烈嘅戰意...

未完待續

覺得ok嘅巴打可以比個正評 覺得唔好睇可以講下有咩可以改架喎

其實小弟好想知有冇人睇緊㗎 出句聲好嗎

真係得你喺度㗎咋

自己推一推先 今晚應該會出多篇

加油我睇緊架

多謝你呀 我好感動啊

「啊逸，我掩護你，鎖鏈鎖到你就用全力打落去，唔洗比面我。」
「得啦，洗撚你提我咩。」
面對住呢隻邪靈，我同啊逸都冇把握可以贏到，不過都到咗呢個地步，唯有頂硬上啦，右手用力一伸，漆黑嘅鎖鏈劃破空間，瞬間就去到邪靈嘅身前，並將佢鎖死，啊逸亦都去到邪靈嘅身前，三秒鍾，十拳，將邪靈打到倒地不起，啊逸轉身舉起佢嘅大拇指「搞掂。」

就喺呢個時候，我feel到鎖鏈有強烈嘅震動，跟住佢斷咗，冇錯，佢斷咗，啊逸亦比逃脫咗嘅邪靈打中，成個人向後飛，不過今次佢冇後空翻完美落地，而係撞咗埋牆之後就訓低咗。

喺我望住啊逸嘅時候，後面傳黎一把低沉又沙啞嘅聲音「人類，汝有資格知道吾之名。」我望住佢冷聲道「未請教！」

「吉島條野」我聽完呆咗呆，帶住笑意問佢「你講咩話？你講多次？」「吾名吉島條野」喺呢個moment，我真係忍唔住笑咗出黎。

喺我笑緊嘅期間，吉島兄攞住武士刀一步一步咁行向啊逸，就喺佢舉刀準備劈落去之際，我大叫咗一聲「‘黑’！」「收到」隨即我就衝咗埋佢，喺我衝過去之時，手中出現咗兩片枷鎖，呢兩片枷鎖係鬼差捉鬼嘅工具，名爲‘鬼枷’，去到吉島兄身前，雙手一合，吉島兄就比我徹徹底底咁鎖住咗。

同時我叫咗‘影’出黎，用龍影棍用力劈向佢嗰套滿佈裂痕嘅盔甲，下一秒，甲碎，靈亡，同時用咗兩個善靈嘅我冇力咁訓咗喺地下，呢個時候，嗰把聲音又喺我耳邊出現。

「銘，點解你唔肯叫我出黎姐？明明啱啱咁嘅情況我唔洗兩分鐘就搞得掂。」‘魂’嘅聲音出現喺我個腦入面，

聽到‘魂’咁樣講，我用帶住少少悲憤嘅聲線同佢講「冇可能，你唔好唔記得你自己做過啲咩，我發過誓，唔會比你再出黎害人！」

‘魂’仲想講啲咩咁，但係我冇理到佢，扶住昏迷嘅啊逸行出鏡界，鏡界開始越黎越唔穩定，唔同嗰個傳說係真嘅？扶住啊逸嘅我突然諗起嗰個傳說。

出咗去就見到周曉彤已經喺度等緊我地，佢望住啊逸問「冇咩事啊嘛，佢暈咗喎。」
「冇，佢呢啲好少事架姐，抖多幾日就好架啦。」
「咁都好啲，不過話時話，點解我屋企仲係咁架，啲刀痕仲喺度嘅？」
「小姐我地呢度滅靈唔包裝修架喎。」
「咁撚差架啲服務。」
就係咁，呢件事用吉島兄嘅死圓滿結束，不過我屋企又多咗個人，就係啊周小姐，因爲佢屋企要裝修所以就黎打搞我幾日咁喎，不過呢啲野都唔係我最驚。

我驚嘅係嗰個傳說係真嘅，個傳說係我喺政府做嘅時候喺一本古籍度睇翻黎嘅，喺古代靈體都仲係叫做鬼，喺嗰時鏡界就存在，就喺某一日，鏡界全部碎裂，世上嘅靈體傾擁而出，形成一波又一波嘅‘鬼潮’，根據古籍嘅記載，‘鬼潮’之後全世界嘅人口少咗四分之一，如果個傳說係真嘅，咁後果，不堪設想...

未完待續

臨訓前推一推

訓唔著又推一推

推
巴打努力

推一推

起身推一推 打文去

自己推

啊逸訓咗六個鍾就起咗身，我同周曉彤望住啊逸，大家你眼望我眼。

喺呢個咁尷尬嘅環境，我有啲野真係好想問啊逸「啊逸哥，我真係好想問下你呢，你可唔可以有一次出完job之後係自己出翻黎唔洗人扶架？」

「啊銘哥，呢啲野我真係控制唔到架喎，點條友咁撚好打架姐。」啊逸聽到我潤佢，佢都有少少唔滿意。

「唉唔講啦，啊逸你自己喺度打飛機啦，我同啊彤姐落去買野食。」啊逸聽到我咁講對住我舉咗隻中指就翻咗入房訓，而我同彤姐就落咗街買野食。

喺街度行下行下，又搵唔到有咩好食，就去咗附近嘅一個公園仔坐，坐喺度點着咗支煙，一路望住天，心入面不安嘅感覺越黎越強烈，望住食緊中華嘅啊彤，我知道有啲野一定要搞清楚，食完煙我就叫啊彤買野食翻去先，而我，要去一個地方。

屯門公園，我入咗廁所第二格廁格，將手掌貼埋牆，不過講真，我到依家都唔知點解呢個分部嘅入口要擺喺廁所，突然一陣電流向我嘅手傳黎，我望住隻手苦笑，竟然唔記得咗我已經比人炒咗。

我攞起電話打咗一個號碼，響咗兩下電話就通咗，電話傳出一把粗狂嘅男聲「喂，搵邊位？」
「老虎，我啊，你依家係咪喺屯門分部啊，出黎開一開門比我，有啲野同你地講。」
「青龍？點解你會過咗黎嘅？你等等，我依家出黎。」

兩分鐘之後我面前嘅牆比人緩緩推開，一個大大隻隻嘅男人走咗出黎，一見到我就攬住我，呢下我真係燥，我用力推開佢「屌我唔撚係gay架，咪講咗好多次囉，你成撚日都係咁嘅！」

其實我又唔係冇道理嘅，廁所黎架大佬，兩個男人喺廁所搞啲咁嘅野，比人見到唔係咁好嘛，同老虎講咗幾句無聊野我就同佢一齊入咗分部。

入到去見到入面嘅環境同我未走之前差唔多，左邊係接待處，右邊係更衣室。
走入大門，由左至右數分別係健身室，格鬥室，資料庫，車房同埋廁所，中間仲有一個大擂台。

我同老虎行咗入資料庫，搵到一本叫‘鬼記’嘅書，老虎睇完之後一面凝重咁望住我「如果本書講嘅係真嘅話，同世界末日有乜分別？」
「冇，所以我先黎搵你，白虎同玄武仲出緊任務，其他人我又唔係好信得過，所以唔好同佢地講住，你都知我地滅靈師同中國嗰啲和尚唔係咁妥架啦，我驚有人混咗入黎。」

老虎連應我嘅時間都冇，因爲出面嘅警鐘響咗，代表老虎有任務要做，我見佢要出任務就諗住告辭，點知老虎喺後面叫住咗我「喂青龍，好耐冇同你出過任務啦喎，有冇興趣一齊呀？」
「一齊唔係問題，我驚你好似之前咁拖慢我咋垃圾。」
「我驚你退步咋撚樣」

我同老虎大笑咗一聲就去咗車庫攞車，唔知今次我地會遇到嘅又會係點嘅邪靈呢？

未完待續

睇緊嘅巴打出句聲啦

喺車上面我同老虎傾咗好多野，喺我走咗之後成個部門都亂曬，而我走咗之後亦都冇人要上擂台爭青龍呢個稱號，大家呢排出任務嘅次數起碼多咗兩成，或者係‘鬼潮’臨近，好多之前未見過嘅邪靈都出曬黎。

我同老虎一邊傾一邊去到元朗嘅大棠度假村，我同老虎鄒住眉望住眼前濃濃嘅陰氣，我同老虎講「喂總部嗰邊係咪玩鳩你啊，呢度起碼十隻以上喎，元朗分部啲人呢，死撚曬啊？中撚曬伏喎你。」
「我撚知咩，咁依家唔黎都黎咗啦，你唔係依家先驚下話？」
「驚？從來都未撚驚過呀，等陣我幫你限制住佢地，你自己一隻一隻慢慢黎啦」

老虎微微點頭，望住向住我地靠近嘅邪靈s，手嘅周側出現咗一啲紫光，好快一對拳套就喺佢手中形成，我亦都叫咗‘黑’出黎「上啦喎，唔好拖慢我啊」今次到我微微點頭，老虎講完之後就一支箭咁衝咗上去，唉，又係咁，從來都唔等人嘅。

我都唔敢放心，雙手用力一伸兩條漆黑嘅鬼差鎖鏈就衝咗出去，瞬間將前方嘅一隻邪靈鎖住，鎖住嘅同時我對住老虎大叫「十一點鐘」
「OK」

老虎一拳殺咗隻邪靈之後自己亦比邪靈包圍住，但係佢好似唔知咁，拳法大開大合，寧願比人打一拳都要打翻人地一拳，打下打下邪靈都差唔多死曬，但係我同老虎並冇放心落黎，因爲我地知道，最大粒嗰啲都未出黎。

突然兩團比啱啱更濃嘅陰氣向我地走近，老虎見到咁嘅情況對住我大叫「喂仆街有兩隻嘅，你幫我困撚住一隻先，唔係我就仆街啦呢鋪」

我唔直接應佢，我用行動應佢，收起右手嘅鎖鏈，左手對住較細嘅邪靈大叫「‘黑’，鬼牢」下一剎那，一個監獄咁嘅物體出現喺邪靈嘅周圍，邪靈用力將刀劈向鬼牢，我感受個力道，隨即對老虎講「十五分鐘，我幫你頂十五分鐘，你同我死都死掂佢啊」
「得啦你收嗲啦唔該你」

就係咁，我一邊用鎖鏈限制住老虎面對緊嘅邪靈，一邊用鬼牢困住另一隻邪靈，喺我就黎支持唔住嘅時候老虎終於搞掂咗隻邪靈，而鬼牢亦支撐唔住，嗰隻邪靈吸收咗其他邪靈嘅陰氣之後竟然進化到另一個地步，我地會叫佢做，‘僵屍’。

我見到咁嘅情況就知道呢次一定要我出手，唔係嘅話老虎今次就凶多吉少，我叫老虎輔助我，而我就叫咗‘滅’出黎，‘滅’化身嘅武器係一把槍，槍身長一米，槍身紋住嘅係密密麻麻數唔清嘅人頭，容小弟解釋一下‘滅’本身唔係靈體，佢係我喺一個古墓入面搵翻黎嘅，但係就有自己嘅意識，‘鬼記’入面有記載，呢種武器喺古代叫做‘詛咒之物’。

老虎亦叫咗‘時’出黎，我渣住‘滅’衝向殭屍，一秒鍾，我打出咗二十槍，兵器碰撞嘅聲音大度可以令普通人耳聾，而‘時’亦對我加持咗時間之力，令我嘅速度提升到我嘅極致，下一秒，一槍碎甲，一槍碎魂，殭屍嘅核心，即係頭，比‘滅’貫穿，身體亦無力咁倒地。

大棠事件亦就咁告一段落，喺我同老虎準備走嘅時候我突然間諗起啲野，我拉住老虎，問佢「我地係咪唔記得咗啲野啊？」
「冇啊，有咩可以唔記得姐，要死嘅都死曬啦，等等先，鏡界啊屌，點解冇人記得開架，呢鋪仆街啦」
「咁就閪啦，兩個人打咗咁耐鏡界都唔記得開，今次啲錢有排賠啦你，唔關我事啊，我唔係幫政府做野架，係你咋」

同老虎相約再聚之後我就自己搭車翻咗屋企，而老虎亦翻咗分部準備賠錢，我點都估唔到，喺我翻到屋企嘅時候，竟然會見到啲咁嘅事...

未完待續

冇人睇唯有自己推

推呀

多謝你啊🙏

自己推一推 睇完覺得ok嘅話比個正皮支持下小弟 唔該曬多謝曬

自己推一推 由於小弟今晚要出去食飯嘅關係 所以等陣會出多篇 今晚就未必會出啦

翻到屋企見到啊逸喺度打緊機，我見啊彤唔喺度就問佢「啊彤呢，佢唔係翻咗黎先架咩？」
「下，你唔係同佢出咗去買野食咩，我就黎餓撚死啦，諗住打埋鋪機就打比你地，點知你自己一個翻咗黎，啊彤都冇翻過黎，話時話，打完交黎呀你？」
「冇啊，啱啱同佢行下行下諗起啲野就叫佢買野食翻黎先囉！」講嘅同時我攞起電話打比啊彤，但係竟然飛咗去留言。

喺呢個時候我收到一個whatsapp，佢話啊彤喺佢手上，要救佢嘅話就去屯門嘅一個工廠大廈搵佢。

咁佢講到咁我地又冇可能唔去架喎，就係咁，我同餓住肚嘅啊逸去咗屯門嘅工廠區搵啊彤。

屯門某工廠大廈出面，我同啊逸黎到指定嘅地址，望住佈滿陰氣嘅大廈，我同啊逸都知道會有一場惡戰，所以我地都唔敢掉以輕心，上到十四樓，亦係陰氣最重嘅地方，我同啊逸一出𨋢就見到一隻攞住碌棍嘅邪靈，我第一時間緊係開咗鏡界先啦，入到鏡界我就見到啊逸已經衝咗過去，下一秒就見到佢飛翻返黎，我接住佢之後望住隻邪靈。

突然隻邪靈用碌棍指住我大叫，我聽到笑咗笑「想同我比棍法？我驚你死得好慘喎，真係攞住碌棍就識打架啦？‘影’，有人挑你機啊！」

叫咗‘影’出黎之後我擺好姿勢就衝咗埋去，五秒，我同佢對攻咗五秒先分開，我喘住氣望住佢，睇黎今次可以打得盡興。

就喺我啱啱有呢個念頭嘅時候，啊逸唔知幾時醒咗，仲行咗去邪靈背後用紫色嘅雷電形成咗一把劍，對住邪靈嘅頭就插咗落去，我呆咗望住佢，我都未出手。

佢行去我面前，同我講「點啊？今次我好清醒啊，唔洗你扶我出去啊，即係依家啲人，暈咗兩次姐，就睇唔起人，再係咁個社會冇架啦！」

我捉實拳頭深呼吸，確保自己唔會打死佢，用一個難睇過喊嘅笑容同佢講「啊逸哥，我諗住自己黎得唔得啊，你咁樣我好撚難做架喎，你再係咁呢，我下次真係會打死你架，我發誓，好殘忍架！」
「得啦得啦，下次先啦，下次等佢友善啲先比你黎啦！」
「你覺得佢啱啱唔友善咩，佢好友善喎」

啊逸啱啱想應我就feel到鏡界喺度震動，我即刻帶啊逸離開鏡界，喺我地走嘅嗰一刻，鏡界碎成一塊塊，我望住碎咗嘅鏡界，又諗翻起嗰個傳說。

但係依家已經冇時間比我作思考，啊彤就喺我地眼前，我地衝去救佢，就喺解緊鎖嘅時候，啊彤帶住一臉驚恐醒咗，見到我地就大叫「小心後面啊！！」

我向後望，視線見到嘅只有一片漆黑，下一秒，一支棍狀嘅物體打咗落黎...

未完待續

冇人睇繼續自己推

繼續推

幫你推下

推一推先

大大力推

樓主出文咁快唔推唔得

多謝你 今日應該六點先會有第一篇 我盡力

幫推

個故好正 大力一推

由於事出突然 小弟比人捉咗去打牌 篇文應該今晚先有 今晚通頂都出埋比你地

再推

打緊文 一陣出 自己推一推先

我見到有野打落黎下意識就合埋眼伸手出去擋，但係下一秒我聽到唔係物體打落頭上面嘅聲音，而係金屬碰撞嘅一聲巨響，張開眼一望，原來係啊逸用一把唔知邊度黎嘅鐮刀幫我擋住咗邪靈劈落黎嘅刀。

啊逸望一望我，講「點呀，你依家差我一條命喎傻鳩，今次我係咪好撚型先！」
我企翻起身，望住啊逸，用好感激嘅表情同佢講「收皮啦垃圾，你差我兩條命啊！」

喺呢個時候我先有時間望清楚佢手上面嘅鐮刀，鐮刀通體呈黑色，刀柄上面有十二條紅色嘅紋路，右面嘅刀鋒紋住幾種唔同嘅物種，而左邊嘅刀鋒就冇乜特別。

喺我想問清楚佢呢把野喺邊度黎嘅時候邪靈已經渣住把刀衝緊上黎，我唯有開鏡界將佢拖入去先，但係喺我開咗鏡界嘅下一秒，成個鏡界就咁喺我眼前碎咗。

我望住碎咗嘅鏡界同衝緊過黎嘅邪靈，都知依家呢個情況唔可以諗咁多，唯有叫‘黑’出黎，而啊逸喺‘黑’融入我體內嘅時候就已經攞住把鐮刀衝咗上去同隻邪靈隻抽，我見到就大叫咗一聲「唔好急啊大師兄，我黎緊架啦！」

講完我就將右手用力一伸，漆黑嘅鎖鏈就用一架踩滿油嘅法拉利嘅速度衝咗上去，而啊逸亦知道鎖鏈喺佢後面衝緊上黎，就側一側身，鎖鏈就順勢鎖住咗隻邪靈，啊逸就舉起鐮刀諗住劈落去，我見狀大叫「大師兄冷靜啲，等我黎超渡佢，拿拿拿你冷靜啲呀，我過緊黎架啦！」

我行咗過去隻邪靈隔離，對住邪靈個頭就一腳咪咗落去「屌你奶，陰鳩我？你跟邊度架？」
啱啱講完就見到啊逸用鐮刀一野劈撚死咗佢，我呆咗呆，帶住少少悲憤同佢講「你做咩呀？你唔見我超渡緊佢架咩」
「佢啱啱想食撚咗你呀，我救緊你呀」
「佢邊撚度想食咗我呀，佢比條鎖鏈鎖住架傻鳩！」

喺我同啊逸嘈緊嘅時候後面傳黎啊彤嘅聲音「你兩個嘈撚完未呀，救撚咗我先得唔得呀屌你。」我同啊逸望一望後面，仆街原來唔記得咗啊彤姐，我行咗過去，一路幫佢解鎖一路講「睇你又屌我又撚撚聲份上，我咪救下你囉。」

呢個時候喺一個我見唔到嘅死角位，有個著住黑色衫嘅人細細聲講咗句「估唔到唔用‘魂’嘅青龍嘅戰力會低到咁，咁依家就算鬼潮形成咗都冇人阻止到啦，不過嗰個，係南宮家族嘅人？點解噬魂鐮會喺佢手上呢，睇黎要清除嘅威脅又多咗個啦！」

我同啊逸啊彤搭的士翻咗天水圍之後我就自己出咗街，行到一個公園搵咗張凳坐低，凝望住星空，喺度諗今日發生嘅事，喺大棠形成嘅殭屍，碎咗嘅鏡界，所以野都同古籍上面記載嘅野一模一樣，咁係咪代表世界將會重演古時嘅悲劇呢？如果係嘅話，個世界又會變成點呢？

翻到屋企入咗房，我望住天花板，又諗起五年前，如果唔係佢，我依家又會做緊啲咩呢？

未完待續

文呀

呢幾日可能都唔會出文 請大家見諒 星期四之前會出晒呢幾日差大家嘅文

啱啱出文就斷咁耐

我都唔想架 我儘量一日出一篇啦 因爲後面嘅劇情真係要好認真咁諗 所以打文嘅速度就冇咁快

五年前，個阿叔定住咗我之後我就信咗佢講嘅野，佢真係一個道士，所以我就跟咗佢去一間位於森林嘅木屋，入到屋個阿叔就同我講「你既然跟咗我過黎，咁以後我就係你師傅，我唔知你會學成點，但係我可以同你講，只要你有心學我就會將所有野都教曬比你。」

見到佢咁嚴肅咁都我講呢番說話，我都跟從傳統嘅拜師禮，三跪九叩之後師傅就比咗本好舊嘅書我，本書就叫做‘契靈大法’，師傅見我收起咗本書就好嚴肅咁同我講「本書就交比你啦，不過我想你記得一樣野，絕對，絕對唔可以同邪靈簽訂契約，如果你契約嘅善靈比邪氣入侵你要親手殺咗佢！」

就喺咁，我正式成爲咗師傅嘅弟子，而同時一場場地獄一樣嘅訓練亦接踵而來。

拜師之後嘅兩個禮拜，每日都做住唔係人做嘅訓練，我開始有一啲頂唔順嘅諗法，就喺訓練期間偷走咗出去，不過行咗十分鐘，望住四周一模一樣嘅樹林，有樣野我好清楚，我，盪失路。

喺樹林漫無目的咁行咗半個鍾，一個洞穴喺我眼前出現，我帶住少少好奇走咗入去，行咗兩分鐘左右就行到洞穴嘅盡頭，喺我眼前嘅係一個奇怪嘅石像，石像起碼有米8高，石像身上面紋住一啲好難睇嘅經文，突然一道聲音傳入我嘅耳中「求下你，救我出去，我只係唔小心入咗去就比人困住咗。」
「你想我點救你啊，我咩都唔識架喎！」
「我感覺到，你身上面有契靈大法，跟住書上面嘅方法做，我會配合你。」
聽到佢咁講我就跟住契靈大法上面嘅方法去做，好快一道白光就喺石像體內飄咗出黎，我望住團白光講「你就係比人困住嘅靈體？你叫咩名啊？我叫啊銘，黎子銘。」
「我叫‘魂’，以後請你多多指教，啊銘。」

未完待續

我都有睇

喺呢個時候我突然間諗到一樣野，‘魂’話佢係唔小心行咗入去比人困住嘅，咁係咪即係代表喺石像入面嘅唔止得‘魂’呢？

就好似我諗嘅一樣，石像開始散發出一道詭異嘅黑光，聽師傅講呢啲叫做陰氣，過咗大約一分鐘，石像表面嘅黑光越黎越濃密，‘魂’喺我耳邊講「銘，你應該知我地有咩作用架啦，等陣就靠你啦！」
「下！？哦，我盡力啦！」

講完‘魂’就化做點點嘅白光，好快白光就喺我手中變成咗一把武士刀，武士刀刀身長60厘米，刀刃上面紋住嘅係一條圍繞住成個刀刃嘅龍紋。

呢個時候石像入面嘅邪靈亦都出咗黎，我望住喺我眼前嘅邪靈，逼自己企穩，不過我對腳好唔爭氣咁喺度震，耳邊亦傳黎‘魂’嘅聲音「要上啦啊銘，如果贏唔到我地就要死喺度架啦！」

邪靈已經就黎去到我前面，我諗翻起師傅教我嘅所有野，裏面有教到我用武士刀，我好自然咁就將記憶裏面嘅招式打曬出黎，雖然未到直接打殘佢嘅地步，但係都叫佔咗上風，好快，節節敗退嘅邪靈就比我斬殺。

‘魂’亦都解除咗武士刀嘅狀態，我望住佢講「你又話隻野好撚勁嘅，兩三下就死撚咗啦喎！」

喺呢個時候洞穴出面傳黎咗一把聲音「唔係咁你點會咁快入到狀態呀，我同‘魂’係幫緊你呀傻仔！」

我回頭一望，原來係師傅，但係師傅點解會知我喺度架呢？師傅好似知我個心諗緊啲咩，望住我大笑「唔好傻啦你，呢個係我set好咗嘅一個局黎，你唔係以爲你偷走我會唔知下話，我知你一定會問‘魂’嘅事，‘魂’係我之前喺森林遇到嘅，就叫佢幫下手囉，不過既然都簽訂咗契約就算啦！」

好快我同師傅就翻咗去木屋繼續我嘅訓練，轉眼間半年過去，我喺呢半年嘅時間完成咗無數嘅訓練，直到今日師傅先同我講話我可以同佢落山見下世面，不過我知架，佢啲錢用曬嘛，唔係都唔會同我落山啦！

好快我同師傅就落咗山去見我地嘅委託人，而地點就係天水圍嗰間咖啡店，我同師傅了解咗事情嘅經過之後就去咗工作嘅地方，如果嗰時嘅我知道會發生啲咁嘅事，就係用咩代價都好，我都唔會比我師傅落山，就算，用我條命黎換，我都會接受呢個代價...

未完待續

留咗名先睇

輕輕一推

出文未

文呢

多謝你記得我 聽日三篇唔走數

等你

我同師傅去到元朗嘅一個屋村，十六樓，我同師傅入到屋，見到嘅唔係濃濃嘅陰氣，而係一個鏡界，我同師傅都好好奇，點解冇其他嘅滅靈師喺度但係屋入面竟然有一個鏡界。

我地帶住好奇同懷疑入咗去鏡界入面，入到去見到嘅唔係一兩隻邪靈，而係數之不盡嘅殭屍，濃密嘅屍氣喺我地面前散發，師傅喺我隔離同我講「啊銘呀，呢次我可能會出唔翻去架啦，如果真係嘅話，你出到去之後就去屋仔度打一個電話，電話號碼我已經寫咗喺簿上面，今次，可能係我最後一次見你啦！」

我望住一面嚴肅嘅師傅，將‘魂’叫咗出黎，十分鐘之後，‘魂’已經變翻靈魂狀態，筋疲力盡嘅我比師傅推咗出鏡界，望住鏡界喺我嘅面前消失，我跪咗喺地下，眼淚終於忍唔住喺眼眶流出黎。

兩日之後我就打咗師傅叫我打嘅電話，打去嘅地方就係我工作咗幾年嘅地方，亦係我遇到佢，又失去咗佢嘅地方。

入到去屯門嘅分部，迎接我嘅就係老虎，後面跟住嘅係一個好靚好靚嘅女仔，跟住喺佢後面嘅係兩個幾靚仔嘅男仔，我帶住冷漠嘅表情望住佢地，佢地見到我咁都冇講到啲乜，輕輕咁笑咗笑，就帶咗我去參觀分部。

喺之後嘅一個月我接受嘅訓練就連喺師傅度做嘅訓練都比唔上，因爲實在太辛苦，辛苦到有時我寧願死咗佢好過，但係就喺嗰日，佢搵我同佢一齊出任務，我見唔洗再出去訓練，咁就緊係老虎蟹都跟埋去啦，而同我地一齊去嘅仲有嗰日見到嗰兩個靚仔，而四神呢個名號，亦喺嗰一日，正式出現喺全香港嘅滅靈師面前。

未完待續

繼續繼續

睇緊加油

Lm

說好了的三篇

打緊打緊 等陣出

元朗，再次黎到呢個地方，諗翻起嗰個義無反顧推開我，叫我走嘅身影，眼淚好似又要流出黎，我隔離嗰女仔拍一拍我講「唔好咁啦，你師傅其實真係好偉大，如果唔係佢用條命關閉鏡界，可能依家嘅香港已經淪陷。」

我聽到之後望一望佢，亦決定咗以後無論咩事都好，我都要好似師傅咁，爲咗重要嘅人，付出所有。

我跟住佢地入咗一個荒廢咗嘅學校，陰氣嘅程度雖然幾高，但係見識過鏡界入面無邊無際嘅殭屍之後我已經對呢啲野冇乜feel，好快，八隻邪靈就喺女廁入面走咗出黎。

見到呢個場景，我身邊一個大大隻隻嘅男仔就喺我耳邊講「喂，有冇見過女邪靈呀，好似好撚正喎，學生妹呀屌你！」我望住佢講咗句「你收皮啦死變態，邪靈你都啱，你啱你屌曬佢啦，唔好搞我，不過話時話，未請教！」
「我叫凌國東，叫聲東哥得啦！」

講完呀東哥就開咗鏡界將我地全部拖曬入去，入到去見到對我地虎視眈眈嘅邪靈，我第一時間就係叫‘魂’出黎，好快一把武士刀就出現喺我嘅手中，而我亦向住其中一隻邪靈劈落去。

喺我同面前嘅邪靈搏鬥緊嘅時候，我感覺到背後傳黎一陣強風，隨即就係一聲金屬碰撞嘅聲音，一把女聲傳入我耳邊「唔好大意，你面對緊嘅唔止係一隻邪靈。」

我用感激嘅眼神望咗佢一眼，就轉身繼續作戰，打咗冇耐，我都救翻佢一次，雖然我地係第一次合作，但係我地嘅配合好似並肩作戰咗好耐嘅戰友一樣，合作無間。

未完待續

live了，好好睇 唔好棄故

加油呀，真係好睇

沉啦

仲唔出

五點前有文

Pish

「啊銘」一把男聲喺我耳邊出現，亦將我由回憶帶翻去現實，啊逸喺我隔離同我講「有生意喎，不過今次嘅地點有啲奇怪，竟然係喺學校，呢單野你做唔做？」

我聽到之後隨便咁應咗啊逸一聲，轉個身就去訓，第二日嘅十點鍾，我同啊逸準時咁去到元朗嘅一間小學，由於今日喺星期日嘅關係，學生裏面冇任何嘅學生，淨係得校長喺學校入面等我地，校長好快咁同我地解釋完所有嘅事之後我地就一齊去咗禮堂，我去到禮堂之後就感覺到一啲好奇怪嘅氣息，呢種氣息唔係源自於邪靈嘅陰氣，比我嘅感覺更加似係日本嘅陰陽師。

如果我嘅感覺冇錯，我等陣會面對嘅唔係邪靈，而係黎自日本嘅陰陽師，陰陽師其實同滅靈師差唔多，但係佢地一定會帶住一樣好麻煩嘅野，式神。如果一啲啱啱成爲滅靈師嘅人一定會唔夠打，甚至最後嘅結果係，死。

入到禮堂，果然見到一個著住黑色衫嘅身影，右手攞住刀，身後有一隻六條尾嘅狐狸，狐身散發白光，照亮咗一部分漆黑嘅禮堂，見此我都唔咁怠慢，將‘滅’召喚咗出黎，攞住‘滅’我一步步咁走向前面嘅身影，而啊逸就不停咁喺我耳邊講野「喂銘哥，你話對面嗰條友係咪傻架，著曬黑色衫咁，咁佢唔想比見到唔係問題，我係尊重嘅，不過佢隔離嗰隻發住光嘅野係咩回事呢？」
「咁依家啲人係咁架啦，人地日本人黎架，尊重下人啦！」

講完就見到一道黑影飄過，啊逸嘅身體就凌空飛起咗，唉，條撚樣又暈咗，我望住眼前嘅黑衣人，神色平淡咁同佢講「一黎就打暈咗我朋友，未請教喎！」

「！@……！￥！！@！」仆街我唔識日文，咁既然溝通唔到，就唯有開片啦，同佢交手咗幾個回合，感覺到佢同我嘅實力不相伯仲，一陣強風喺我身後出現，我向右一個翻滾，一條白色嘅狐尾劈咗落我啱啱嘅位置，我皺咗下眉，叫咗‘影’出黎，一道黑光散發，兩秒之後一個十八歲左右嘅女仔出現喺我身邊，黑影見到之後向住我講「￥！*%@」
「屌我咪話咗我唔識日文囉，你條撚屌再喺度講日文我就打到你碌柒咁我同你講。」

佢聽到之後一啲反應都冇，好明顯佢聽唔明我喺度講咩啦，不過真正嘅戰鬥，依家先啱啱開始。

未完待續

你出快啲同多幾篇咪幫下你推